<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>
        BabYiShan.com    </title>
        <link href="http://babyishan.com/blog/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    
        <link href="http://babyishan.com"/>
    
        <description>find your way.</description>
    
    <updated>2012-08-29T13:03:05Z</updated>

    <id>http://babyishan.com/blog/atom.xml</id>

            <entry>
            <title type="html">让git使用代理</title>
            <author><name>webee.yw</name></author>
            <link href="http://babyishan.com/blog/2012/06/git_via_proxy"/>
            <updated>2012-06-27T16:20:00Z</updated>
            <published>2012-06-27T16:20:00Z</published>
            <id>/blog/2012/06/git_via_proxy</id>
                        <category   scheme="/blog/tags"
                        term="git"
                        label="Git" />
                        <category   scheme="/blog/tags"
                        term="github"
                        label="Github" />
                        <category   scheme="/blog/tags"
                        term="proxy"
                        label="Proxy" />
                        <category   scheme="/blog/tags"
                        term="ssh"
                        label="Ssh" />
            
            <content type="html">
                                            &lt;p&gt;无奈在教育网使用github，push时老是Connection time&amp;nbsp;out。找了一种让git使用代理的方法，解决了这个问题。方法如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.下载：&lt;a href=&#34;http://babyishan.com/tools/src/connect.c&#34;&gt;connect.c&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.编译：gcc -o connect&amp;nbsp;connect.c&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.相关脚本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.socks-gw&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;codebox&#34;&gt;&lt;figure class=&#34;code&#34;&gt;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&#34;c&#34;&gt;#!/bin/sh&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span class=&#34;c&#34;&gt;# This script connects to a &lt;span class=&#34;caps&#34;&gt;SOCKS&lt;/span&gt; proxy using connect.c&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&amp;lt;path-to-connect&amp;gt;/connect -S &amp;lt;socks-proxy-url&amp;gt;:&amp;lt;port-number&amp;gt; &lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;$@&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;figcaption&gt;Bash&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;-S指定socks代理，-H指定http代理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.socks-ssh&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;codebox&#34;&gt;&lt;figure class=&#34;code&#34;&gt;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&#34;c&#34;&gt;#!/bin/sh&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span class=&#34;c&#34;&gt;# This script opens an &lt;span class=&#34;caps&#34;&gt;SSH&lt;/span&gt; connection through a &lt;span class=&#34;caps&#34;&gt;SOCKS&lt;/span&gt; server&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;ssh -o &lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;ProxyCommand&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;quot;&amp;lt;path-to-socks-gw&amp;gt;/socks-gw %h %p&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;$@&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;figcaption&gt;Bash&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;让ssh使用代理连接。比如:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;codebox&#34;&gt;&lt;figure class=&#34;code&#34;&gt;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre&gt;ssh -T -o &lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;ProxyCommand&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;quot;&amp;lt;path-to-socks-gw&amp;gt;/socks-gw %h %p&amp;quot;&lt;/span&gt; git@github.com&lt;br /&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;figcaption&gt;Bash&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. chmod +x&amp;nbsp;以上两个文件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5.&amp;nbsp;用下面两句设置环境变量：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;codebox&#34;&gt;&lt;figure class=&#34;code&#34;&gt;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;export &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;GIT_SSH&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;quot;&amp;lt;path-to-socks-ssh&amp;gt;/socks-ssh&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;export &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;GIT_PROXY_COMMAND&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;quot;&amp;lt;path-to-socks-gw&amp;gt;/socks/socks-gw&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;figcaption&gt;Bash&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;好了，这样git就可以使用指定的代理了。&lt;/p&gt;                        </content>
        </entry>
            <entry>
            <title type="html">转自小呆的回忆</title>
            <author><name>webee.yw</name></author>
            <link href="http://babyishan.com/blog/2012/06/from_xiaodai_memory"/>
            <updated>2012-06-26T13:20:00Z</updated>
            <published>2012-06-26T13:20:00Z</published>
            <id>/blog/2012/06/from_xiaodai_memory</id>
                        <category   scheme="/blog/tags"
                        term="babyishan"
                        label="Babyishan" />
                        <category   scheme="/blog/tags"
                        term="love"
                        label="Love" />
            
            <content type="html">
                                            &lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;hand&#34; src=&#34;https://lh5.googleusercontent.com/-fFV1S0tFdlg/T-p_Lw8HbPI/AAAAAAAAAa0/-BzwA9JF_84/s800/hand.JPG&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阴天的早晨，外面落着几滴雨水。电风扇呼呼的吹着，只有电脑屏幕和桌子上的台灯亮着，周围是阴暗包围着，围出一周宁静。翻看着那本《百年孤独》，开始这些天的早晨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在家里的几天，除了和小宝在网上视频聊天，发短信，其它时候都百无聊赖。习惯了外面的生活，回到家里就像病了一样，越长大，越觉得孤独，无聊。寻找杂志中有趣的文章，一遍遍刷新着手机游戏的得分记录，直到头晕，肚子饿了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐上返回的汽车，看到陌生，冷漠的面孔，任阳光晒着皮肤，风吹着头发，不知道寻找什么。提醒没有座位的大婶有空位了，却被人抢先占住，失望。下汽车，直奔公交车站，才发现又走在那条路线上，原来自己已经有快半年没有回家了。一切都没有变化的样子，心中时常感到焦虑，失落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在去机场的路上，握着小宝的手，心中又起了那种保护她，要对她好的感觉，一阵酸疼，是难过的感觉，只是这次眼睛好像被什么呛到一样，眼泪控制不住的流了下来。到了机场反而平静了，可能是大家都在的缘故。不爱说话，只跟小宝有话说，有她在，就觉得很安心。她走了，就顿时感到陌生，尴尬，窘迫，不知道说什么，想要立刻逃离出来，于是逃离到回忆当中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次见到小宝，永远无法忘记，那是在高一的一个早上，她一个人，身上穿着绿色的毛外套，略微低侧着头，大大的眼睛透露出机灵和倔强，走路的姿势很可爱，自我，坚强，整个让人怜惜。打听到了她的名字和班级，从此对她格外留意。看她走路，看她坐着。不知道为什么，在她面前，并没有感到很拘谨，反而觉得很亲切，有可能是因为她太柔弱的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有许多的回忆记不太清楚了，好多都是小宝后来说的。这除了和记忆有关外，还有其它原因。一件事对不同的人来说有不同的意义，就像第一次带一个好朋友去自己去过好多回的地方玩，现在都不记得了，他却还记得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一次，看到她吃玉米，小呆说给他吃，她没有给。现在的小宝还是很喜欢吃玉米，而小呆却不喜欢。&lt;br /&gt;
有一次，说要请她吃饭，她说请她喝水，说没有钱。现在经常还是没什么钱放在口袋里面。&lt;br /&gt;
有一次，不知道因为什么原因，小呆对小宝说：你以为你是谁？当时他是很自负和自信的。&lt;br /&gt;
每次做完早操，都寻找着她的身影，跟在她后面，有时还拍一下肩膀。&lt;br /&gt;
在一次跟踪中知道了她家的住址，记不得怎么知道她家里电话的。&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小宝失恋了，高三的时候，每天晚上，等她，送她回住的地方，喜欢抱着她。一直想要求得到她手上那块手表，她却坚持不给。&lt;br /&gt;&amp;nbsp;喜欢肆无忌惮地告诉她自己的一切，许多的隐私，什么都跟她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她从来没有说要做他的女朋友，他也没有说是她男朋友，反正好像是在一起了，谁也不确定。
高考结束的时候，好像把她忘了，暑假都没去找过她，好像跟她打过一次电话。&amp;nbsp;但好像不知道什么时候又把她记起来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她复读了。上了大学，一直在跟她联系，喜欢跟她打电话，当时一打就可以打一个多小时，感觉特别甜蜜。他不知道她为了跟他联系特意去买了个手机。但刚上大学的他，从来没有想过未来的事，这时他还是幼稚的，不成熟的，以至于现在回想起来，从来不觉得当时跟她真的有谈过恋爱。坚持把爱情和婚姻联系在一起，男人成熟之前的恋爱，不能算是恋爱，因为没有责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大二时，小宝也进入大学了，她说是在一所外省的大学。
她来找他时，他说不喜欢她的可爱，像个小孩子一样。他们没有分开，但是也没有在一起，像原来一样，还是会电话联系。&amp;nbsp;她的手机里一直都是他给下载的主题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帮她在网络上申请了一个博客，她在里面写字。就是这个博客，彻底改变了她的生活，给了她安慰，却是更多的痛苦，无尽的黑暗。她在那里用文字逃避现实。不喜欢她写的字，也看不懂，知道她是痛苦的，只是不知道伤她有多深。整整三年，不知道她是怎么生活过来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打开&lt;span class=&#34;caps&#34;&gt;QQ&lt;/span&gt;消息管理器，找到跟她的聊天记录，翻到第一页，之前是一次平淡的对话，不了了之了。一直过了五个月，那天看了她的文章，就特别想知道她到底怎么样了，就在qq上找她，她不在。到第二天收到回复：我来了。你在么。在，就这样一直聊了好久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一连翻看了十几页，看得心痛，她总是说他不懂她，肤浅，是他不会说话，他觉得思考怎么说话很累，就随便说了，可是随便说话，不思考，就是真的肤浅了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真是白痴，当时只知道用视频说，而没有把说的话写下来，现在只能看到满屏的红字，中间几句无意义的蓝字。没有记录下来的话，总是容易忘记。于是小呆和小宝，每天都记录他们在一起的点点滴滴，不同的是小宝记录的是心情，小呆记的是流水账。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他当时就决定要娶她，并且跟她永远在一起。这话并不是信誓旦旦说的，以前不管对谁说的山盟海誓都可以忘记，模糊，想不通。但这一次，想得很清楚，心中很明确，跟以往懵懂，迷糊的感觉完全不一样，这次是清醒的，也许真的是成熟了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个月后，还会跟她讨论为什么会在一起了，也曾这样翻看过聊天记录，真是神奇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;承诺要当她的医生，带她走出黑暗，让她每天开心。&lt;br /&gt;&amp;nbsp;开始每天跟她视频聊天，每天晚上都打电话。他听她说着自己的心事，让她排解心中的痛苦，她似乎好多了，脾气也出现了。有时候也会因为说错话，惹她生气。后来，无理取闹随时会出现（后来才知道是宠出来的），他们处在热恋期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两人的命运像一个圆，相遇又分开，绕了一大圈又再次相遇，只是这一次不会再分开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已经做好艰苦异地恋的准备，可不到一个星期，她告诉他就在这个城市，而且学校离得很近，当初没说是因为他已经说不喜欢她了。听到这个消息很激动。很快就见面了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他一开始是个白痴，对女生一窍不通，不了解女生的心思，不会关心，也不会说话，于是她叫他木头。&amp;nbsp;木头没去过什么像样的地方吃过饭，也没有经常去看电影，更没有去哪里旅游，去哪里游玩，没人陪他去，他自己也没想过这些。他们会经常两个人去吃饭，一起看电影,去各种地方玩。两个月之后还一起出去旅游了一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢吃鸭血粉丝，她一开始坚决不吃，不过后来还是经常陪他一起吃，只是她只吃粉丝，不吃内脏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他一直高估了她心里的承受能力，并且太乐观了，这样他一次次的伤害她，在她心里留下深深的伤口。说他不关心她是对的，做事总是那么不细心，自以为是，老是让她失望，虽然他自己一开始总是没有意识到哪里错了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们总是吵架，动不动说分手，冷战，不理，可是他们早已约定好，无论怎么样都不会分手。因此不管闹得怎样，那份安全感总在那。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外面的雨下大了，发现一个人坐在这，焦虑的感觉再次袭来，深吸一口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直没有太明确的人生追求，本来也许是该走到哪算哪里，工作，结婚，生孩子，养孩子，养父母，养老这样一路走下来，唯一的追求就是赚更多的钱，过更好的生活。这样其实也不错，但得生活在喧嚣中。小宝的理想是隐居的生活，30岁前游遍中国，60岁之后隐居，游遍世界。木头希望活得自由，不喜欢给以后的生活作计划，而她却很乐意，木头欣赏她头脑中有很多想法，他只管接受，并且支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每次上街，小呆都在想些奇怪的东西，或者被什么东西吸引，比如超市里的扫描条码的光线，以至于总是不带路，每次都是小宝带路，往这走，买这个，往那走，买那个，注意拦的士，而小呆总是在发呆，于是她叫他呆头鹅，愣头青。小宝经常抱怨他没有依靠感。老是喜欢沉浸在发呆思考中，不愿意思考生活上的问题，他很乐意让小宝来打点，因为他觉得她做的很好，以至于小宝以为他把她当保姆了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走之前的一个月，一起去了一次凤凰古城。他看到了她的机智，她看到了他的勇敢。让他欣慰的同时，也感到了她对他的依赖，为对她的不在乎而悔恨不已。这一个月，他一直陪着她，没有离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐在车上没有说什么话，下车告别后，便坐公交车回去了。&lt;br /&gt;&amp;nbsp;独自来到那家鸭血粉丝店，像往常一样叫了同样的粉丝汤，以前她总是喜欢把吃不完的不想吃的东西都给他吃，他也乐意。吃得干干净净，汤都不剩一点。一个人默默地走着，没有跟她手牵着手，走得很快，也很累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寂寞心酸作用在心上，打开窗户，让风吹进来，希望吹散这种感觉。&lt;br /&gt;&amp;nbsp;准备完第二天的活动，早早洗完就睡了。醒来，喝水，吃了一个苹果，翻开《百年孤独》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;爱的习惯，用心坚持。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;                        </content>
        </entry>
            <entry>
            <title type="html">水墨丹青凤凰城</title>
            <author><name>webee.yw</name></author>
            <link href="http://babyishan.com/blog/2012/06/tour_to_fenghuang"/>
            <updated>2012-06-10T15:20:00Z</updated>
            <published>2012-06-10T15:20:00Z</published>
            <id>/blog/2012/06/tour_to_fenghuang</id>
                        <category   scheme="/blog/tags"
                        term="babyishan"
                        label="Babyishan" />
                        <category   scheme="/blog/tags"
                        term="love"
                        label="Love" />
                        <category   scheme="/blog/tags"
                        term="travel"
                        label="Travel" />
            
            <content type="html">
                                            &lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;小呆和小宝&#34; src=&#34;https://lh4.googleusercontent.com/-GttULYQgyec/UBVyPSkBb9I/AAAAAAAAAbY/NL_lDOFSxrQ/s800/d%2526b.JPG&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;&#34;&gt;前言：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;从三月到五月，凤凰城一直雨水弥漫，我和木头的凤凰之行一再搁浅。六月将至，我离开的日程已越来越近了。去凤凰的行动已不能再拖了，五月底，天气终于显示了三两天的阴天，于是我们终于动身。一路上，我们欢笑，吵闹，不和，亲密，各种情绪都在旅途中显现。而我却只愿意记录我们幸福的瞬间，那些悲伤的事情尖锐的话语就让时光去埋葬吧。我们只需记住相伴走过的欢乐，所有的不快只是旅途的荆棘，会把人刺疼，于是选择丢弃。所有的笑颜都是幸福的见证，于是我们深刻牢记。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;529&#34;&gt;5月29日：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;晚上六点到怀化的火车，软卧车厢，第二天一早到达。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;530&#34;&gt;5月30日：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;乘坐绿皮火车到达吉首，再坐大巴到达凤凰。到达时已是正午十二点多。柴颗颗老板来接我们，放下行李，晚上入住小木屋。洗完脏衣服，休息片刻，便去往老板推荐的俊子饭店吃饭。血耙鸭，腊味合蒸，三鲜汤，青菜。三菜一汤，用去八十多元，果然如老板所言，经济实惠，味道也还行。吃完饭就在古城内游走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作日的游玩，人比平时少了许多，没有太挤太杂乱的感觉。沿路都是民族衣饰首饰的商店。买了一个花圈，戴在头上，看着俏皮可爱。在一个长满爬山虎的墙壁前，木有给我拍了些许照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古城内大同小异，走到哪里并没有太大区别。唯一让我停留的一个店面是卖各种相册的一个店。一开始我们都以为是卖书的，那些本子或是相册大都用了很多书名，后来翻开看才知并不是书籍。墙壁上贴满了各种各样的小纸条，都是游客过来写下的寄愿。我和木头决定买一个相册回家，我们选中了那本相册，名字叫做，你好，旧时光。这是我一眼看重便喜欢的名字，都说旧时光是个美人，让人心醉让人痴。我想说，你好，旧时光。不是针对从前与别人一起的时光，而仅仅是与木头在一起的这一年多的时光。最美时光，不愿再有碎别离的愁绪，因为是你，于是我不再一个人流泪孤独。我们的旧时光，是最美好的倾诉。我们未来的时光，也有着我们最美好的期待。不管未来如何过，只要你在我身边，那都会是最美时光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;买下这个相册，我们各自写下小纸条，贴在墙壁上。如若有机会再来凤凰，必定要去看一眼我们的纸条。虽然也许，我们永不会再踏入，但这里，也有我们的印记。不知道会不会我们共同走的路越多，前路就越平坦。那么，趁着还在一起的日子，让我们走得更远，让经年以后的我们回望前路都能笑着问候一句，你好，这所有走过的路，所有远去的时光。只要那个时候，你还在，我还在，那么一切，便都是美好。用了一个下午的时间，基本在古城走了一圈。拍了一些照，在亭子里休息了许久，看树叶，看高高的塔，看天空，看清洁工阿姨，看远方，看你。如果时间可以停留，我愿意停在每一个与你安静凝视的瞬间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;傍晚了，有些疲累，回小木屋沉睡。夜晚已至，木头却还不肯醒来。于是我一个人跑了出去，虽是赌气，却难免心伤。买了一百多元的烧烤回来了，还在伤心。索性最后木头把我哄好了，最后我也好了。烧烤没有吃完，真的浪费了好多哦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上凤凰的确很吵闹，各种酒吧，惹得我们都不自在。本以为凤凰是座安静的古城，却原来是如此的奢靡如此的吵闹。木头说很失望，我也是。还好没有住在吊脚楼，江边那一块，不然整个晚上可能都睡不着了。我们的小木屋很干净，经过白天的阳光照耀，屋内很温暖，被&amp;nbsp;子很舒适，第一个夜晚，睡得很舒心。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;531&#34;&gt;5月31日：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;跟团去往湘西苗寨游玩。导游是个女孩，路上给我们唱歌，教了我们很多苗语。我们坐在车上最后一排靠左的位子，一路上路面颠簸不平，但我心里却很舒坦。依偎在木头身边，总觉得心安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过一路的颠簸，终于到了苗寨。下车后开始下雨了，我穿的短裙，已经冻得发抖了。于是在路边买了一件长裙和披肩，包裹住身体，终于不冷了。进入苗寨内，坐在凳子上，准备观看表演。等了一会，人都到齐了，舞蹈便开始了。不一样的风情，不一样的物资，但却甚是好看。鼓舞与竹舞都是美丽的，舞者展尽笑颜，看着便是热情友善的。这里自制的米酒，木头很喜爱。导游说要用苗语说谢谢，不想这些苗人竟也会说汉语。让我们学的那几句简单苗语没有太大用处了。不过那些苗语也确实很好玩，呵呵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;期间有互动，观众上去玩游戏，脚步与竹子同步。一开始木头不好意思上去，经过我百般要求，终于同意与我一起上去玩了。竹子游戏并不难，只要根据节奏来就行，虽然脚踝被打到了，很疼呢，呜呜。不过还是很开心。过会就是比赛了，穿上类似滑雪的踏板，木头在前，我在后，一起走路，谁先走到终点谁算赢。我们那一组，由于中途我们摔倒了，很荣幸的获得了倒数第一名。不过没关系，名次不重要，过程是乐趣的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比赛环节过去后，开始了竞标名画。那些画确实很美，但却很便宜。每一副都只不超过五百就卖出去了。其实我们也很想买一副，只是不好拿，于是只能欣赏一下就行了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于下大雨了，一些露天表演不得不取消了。然后我们便徒步去坐船了。坐到一个隐蔽的寨子里，上了好长的阶梯才走出来，累的我的脚都快废了。出来后休息许久继续坐船，到一户山里饭店吃饭，八菜一汤。与我们平时所吃的并无区别，杭椒炒肉，土豆丝，冬瓜汤等，味道算作一般吧。并无什么特色。不过午饭时间已是两点，大家都饿坏了，估计吃得很香吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃完饭就往前边走了下很短的山路，拍了照，就沿途返回了。走了一会，到达坐车的地方，准备回家。等了许久，车才来，本以为是按原来的位子坐下，于是我们不慌忙。等到上车时，位子却被别人占去了。一天的好心情瞬间变坏了。我大喊了一声，大家都这么没素质，生气的坐在了最前面，司机旁。一路上都很愤懑，木头坐在我左后边，很难过不能抓着他的手回去了。索性回去的时候气也消了，然后回到旅馆休息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上一起去虹桥吃饭，这次随便在一个饭馆，同样是三菜一汤，但价钱却贵了一倍。果然还&amp;nbsp;是俊子饭馆比较实惠，也更好吃。吃完饭就在凤凰城内游玩，欣赏夜景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从虹桥一路下去，看到了青旅，进去观看了一番，感觉还不错，虽然没有进入室内看一眼。有只很凶的大狗在门口一只叫，害的我不敢出门了。青旅里还有一直秋千，看着很温馨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来走到一间酒吧，遇到一个做义工的小女孩，想到那时去云南那会，也是想做义工。不过后来还是回来了。木头不想喝酒，于是我们坐了一会就出去了。逛了好久，一路都是酒吧，依旧是吵闹的。有些地方写着关于艳遇的话题，木头挺反感的，我也很反感。挺讨厌这种糜烂庸俗的感觉。人与人之间没有真的感情，如何能做最亲密的事。我想不通，觉得恶心。还是不去想了。只要木头不做对不起我的事，那我就算是遇到对的人了。这样一生都与对的人在一起，何其幸福呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;逛到很晚才回去，也很累了，洗澡洗衣服，弄到很晚才睡。第二天夜里，依旧睡得很舒心。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;61&#34;&gt;6月1日：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这天是儿童节，就当木头陪我过节好了。上午起得比较晚，收拾好东西后，客栈老板帮我们去买特产了。我们就又去俊子饭店吃午餐了。吃完后就坐上了去长沙的大巴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上到了长沙，住在步行街2599爱情旅馆，睡得水床。这家旅馆挺有特色的，很干净，价格比起七天和如家要便宜很多。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;62&#34;&gt;6月2日：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;长沙世界之窗玩了一天。与欢乐谷很相似，不过人比较少。玩的很尽兴。最主要的收获是木头勇敢的尝试了蹦极。总以为他只是说说，不敢去做。没想到他果真是很勇敢的，没有畏惧的，从那么高的地方跃下，我看着心都跳的很厉害。那一刻，似乎对木头的印象改了很多。他虽然外表谦和温驯，性格柔软，但内心却有着很坚韧勇敢的秉性。书上说真正的男人应该是百分之三十的磁性加上百分之七十的雄性。也许木头正是这种人，喜欢他不夸张不张扬又平和安静的个性，喜欢他善良愿意帮助人的内心，也喜欢他大度有着绅士风度的举止。这是我要嫁的人，是真正值得嫁的人。曾经受了那么多的苦，流了那么多的泪，不过好在最后，上天把你赐给我了我。抱着我，亲吻我，最幸福的时光，你给了我。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;63&#34;&gt;6月3日：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;坐上动车，从长沙回到武汉，只用了一个多小时。睡一觉就到家了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;_1&#34;&gt;后记：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;凤凰之行，就这样结束了。整整两天，我们在这里度过。有过欣喜，有过失望。有过矛盾，有过欢笑。凤凰也许更适合内心有着火热情绪的人吧。而我们却更向往宁静的小城。古镇，本该是安宁平和的，却被这么多酒吧污染了宁静。心有失望，在所难免。于是怀念去年去的婺源了。很后悔没有把婺源之行写出来，当时并没有如今这么多的热情对待。因为那时是刚刚和木头在一起，如今，却已是深深相恋，无法离弃了。相比凤凰的闹腾，婺源更显的安静平和。我们说好，以后秋天，会再去一趟婺源，看漫山遍野的红叶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实，只要与你一起，到哪都是幸福快乐的。你要记得，我爱你，如同你爱我。只要相爱，那么一切都会过去。爱是恩慈，爱是忍耐，爱是永不止息。就如我们。&lt;/p&gt;                        </content>
        </entry>
            <entry>
            <title type="html">初接触网站开发之理解与心得</title>
            <author><name>webee.yw</name></author>
            <link href="http://babyishan.com/blog/2012/05/thinking_of_web_dev"/>
            <updated>2012-05-22T20:30:00Z</updated>
            <published>2012-05-22T20:30:00Z</published>
            <id>/blog/2012/05/thinking_of_web_dev</id>
                        <category   scheme="/blog/tags"
                        term="note"
                        label="Note" />
                        <category   scheme="/blog/tags"
                        term="web"
                        label="Web" />
                        <category   scheme="/blog/tags"
                        term="think"
                        label="Think" />
                        <category   scheme="/blog/tags"
                        term="django"
                        label="Django" />
                        <category   scheme="/blog/tags"
                        term="experience"
                        label="Experience" />
            
            <content type="html">
                                            &lt;p&gt;四月初到五月初，在我作为网管的学校测试中心，由于老的预约系统（aps+access）实在难于维护，也不能很好的适应新的需要，因此我决定重新开发一个新的网站。由于之前了解过django和mvc，所以我就选择了django和mysql的组合。之前没有怎么接触过网站开发，这是我的第一个网站项目，所以这一个多月是在一边学习，一边开发。这其中对网站开发也产生自己的理解和一些可能有用的心得，大多数心得都是针对个人独自开发来说的，有些也适用于其它开发活动。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;&#34;&gt;准备工作&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;确定开发工具&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;搭建开发环境&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;学习&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;由于原先的站点是由asp+access开发的，所以我最开始也是考虑这样开发的，但是asp+access不说已经很过时了，我也被它的代码吓到了：表现和逻辑在一起，很难到可维护，可复用，更难以扩展。最后我选择了django+mysql，主要是之前对对它们有所了解，很喜欢mvc（django里是叫mtv+urlConf）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确定了django+mysql后就要开始搭建开发环境了，主要是操作系统，&lt;span class=&#34;caps&#34;&gt;IDE&lt;/span&gt;等。最开始我是想在windows下找一个开发django好的&lt;span class=&#34;caps&#34;&gt;IDE&lt;/span&gt;环境，找到了Aptana，但是使用起来很麻烦。最后还是感觉django的开发，最好的方式是在linux下用vim等文本编辑器来做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果已经熟悉所有的开发工具，就可以开始开发了。我因为对django不怎么熟悉，所以需要学习。我觉得这里学习最好的方式是跟着一些简单的实例教程做一遍，大致了解，然后找到官方的文档作参考就可以开始开发了。开发过程中官方文档不理解的，或者没具体讲解的地方，再google解决。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;_1&#34;&gt;开发流程&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我最开始的开发流程是如下的：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;需求分析+数据库设计&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;功能页面设计&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;实现&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;前台界面设计&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;后台功能实现&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;单元测试&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;需求分析在我看来就是分析整个系统涉及到功能，再提取出需要的数据对象，然后再设计相应的数据库（django中的model设计）。&lt;strong&gt;数据表一定要考虑全面，把能够想到的字段最好都加上，因为删除一个字段容易，但是增加一个字段有时候很麻烦&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管什么网站都是由一个个页面组成的，所以接下来就是&lt;strong&gt;以页面为目标的功能分析&lt;/strong&gt;，比如登录，显示所有仪器，增加预约等。&lt;strong&gt;把能想到的所有页面按一定的规则分类，做一个列表&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后就是实现具体的页面功能，比如登录。这里前台和后台的关系比较纠结，我最开始是先实现后台功能再来进行前台界面设计。事实上这里逻辑是有问题的，因为界面是我们最终的目标，所以应该是由&lt;strong&gt;前台界面决定后台功能设计&lt;/strong&gt;。所以，这里我觉得界面是最重要的，界面指导了功能的设计，当然界面最终是反应功能的，好纠结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果是一个人开发，&lt;strong&gt;功能开发阶段的界面设计适可而止&lt;/strong&gt;，不影响实现功能就行了，等整个项目结束之后再对界面进行优化，不然会很影响效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果是两人开发，一个负责后台，一个负责前台，在两人都了解了页面功能的基础上，约定好调用数据后，界面设计师和后台开发人员就可以独立开发了，最后由后台开发人员进行整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;先实现功能，再考虑优化&lt;/strong&gt;，很多时候在实现到一半的时候，会想到其它的更好的解决办法，但是我觉得最好还是不要停下来，把想法记下来就可以了，在下一轮改进的时候再实现新想法。不要纠结在优化的陷阱中，不然真的很影响效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前面对一个功能的开发，可以做到很投入，专注的完成，效率很高。但是当一个人开发整个项目时，因为要想所有方面的事情，总是会考虑太多问题，而使自己犹豫不前，所以最好是提前制定好开发计划和相关的开发原则，严格执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总结一下：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;制定计划&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;实现功能，不考虑优化&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;记录任何有用的想法&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;严格执行&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;_2&#34;&gt;技能需要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在开发的过程，由于缺少相关的技能，不得不频繁地google，导致了很多的麻烦。所以熟练相关技能相当，所谓工欲善其事必先利器。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;web基本概念理解&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;cookie,&amp;nbsp;session&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;应答，跳转&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;服务器端，客户端&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ajax&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;一种开发工具/框架&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;django/RoR等&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;界面设计：&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;html&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;css&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;交互设计&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;客户端脚本：&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;javascript&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;其中界面设计我觉得是最重要的，也是我最欠缺的。因为不管什么网站，都是由一个个页面组成，最终用户看到的只是界面。对于开发人员都说，好的界面也能提高开发人员的成就感，更重要的是界面指导着我们怎么去设计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前只是听说过交互设计，现在真正体会交互设计的困难。我理解的交互如下：&amp;nbsp;基本上分为：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;取得数据&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如何取得（request/ajax）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如何展现（界面设计）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;进一步操作（编辑，删除，详细等）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;提交数据&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;表单设计&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;校验&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;交互其实挺麻烦的，有时候明明知道一个功能，但是就是不知道该怎么展现这个功能，分几个步骤？提供哪些操作？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好多东西要学，功夫还得下在平时。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;_3&#34;&gt;性能&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;对性能还没有怎么仔细考虑过，但是也有一些体会：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;网站的性能瓶颈很多时候在于数据库，但是数据库的性能往往取决于代码。&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;合理设计数据表&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;批量操作&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不要重复查询&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;压缩文档&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;去掉不要属性，空格，减少各种文档(html,css,js,图片等)的大小&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;cache&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;_4&#34;&gt;工作流程进化&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;整个项目代码是由git管理的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最开始：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;开发&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;本机测试&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;这时只有一个git仓库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上线之后，git仓库如下：&lt;br /&gt;
&lt;div class=&#34;codebox&#34;&gt;&lt;figure class=&#34;code&#34;&gt;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre&gt;../-&amp;gt;github&lt;br /&gt;dev-&amp;gt;mid-&amp;gt;online&lt;br /&gt;            |&lt;br /&gt;local&amp;lt;------/&lt;br /&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;figcaption&gt;Text only&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;dev为开发代码，github用来保存代码，mid与online在一个服务器上，用来作为中介，local是本地的online。流程如下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;本地开发&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;本地测试&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;push到github&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;push到mid&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;online pull&amp;nbsp;mid&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;local pull&amp;nbsp;online&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;项目的开发，不仅仅是利用开发工具进行功能的开发，我们还需要一套合理的开发流程，好的开发流程可以很好的提升效率，也有得于后期的维护。所以我们需要利用任何工具（git，shell脚本）来支持这个流程，以及帮助开发。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;_5&#34;&gt;总结&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;很浅显的一些理解和经验，记录在此，以改进以后的开发工作。&lt;/p&gt;                        </content>
        </entry>
            <entry>
            <title type="html">使用hyde+github pages搭建静态站点</title>
            <author><name>webee.yw</name></author>
            <link href="http://babyishan.com/blog/2012/05/github_pages_with_hyde"/>
            <updated>2012-05-19T17:30:00Z</updated>
            <published>2012-05-19T17:30:00Z</published>
            <id>/blog/2012/05/github_pages_with_hyde</id>
                        <category   scheme="/blog/tags"
                        term="blog"
                        label="Blog" />
                        <category   scheme="/blog/tags"
                        term="hyde"
                        label="Hyde" />
                        <category   scheme="/blog/tags"
                        term="jekyll"
                        label="Jekyll" />
                        <category   scheme="/blog/tags"
                        term="github"
                        label="Github" />
            
            <content type="html">
                                            &lt;p&gt;这篇文章记录了我用hyde和github&amp;nbsp;pages搭建这个博客的过程。里面包括起因，过程，还有一些有用的资料。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;&#34;&gt;起因&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;无意中发现有github pages这个玩意儿，然后搜索到&lt;a href=&#34;http://beiyuu.com&#34;&gt;BeiYuu.com&lt;/a&gt;的博客，第一眼就被他博客的简洁风格震撼到了。仔细看了他的文章，感觉发现一片新的天空，感觉特别激动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在是在用&lt;a href=&#34;http://www.is-programmer.com&#34;&gt;is-programmer&lt;/a&gt;的博客，也用wordpress搭建过博客，本来还想着自己什么时候用django再实现一个，但我还是被静态站点这种方式吸引住了，看来现在就是大干一场的时候了。吸引我的几个地方如下：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;内容全静态，部署简单（github&amp;nbsp;pages）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;借助Jekyll和hyde等工具，可以方便的设计复杂结构的站点&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;利用git来管理，方便网站设计和发布&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;内容编辑更自由，直接写html或者用markdown等各种方式生成&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;总结一下就是：&lt;strong&gt;自由&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;完全掌控&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;hydejekyll&#34;&gt;Hyde还是Jekyll？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;网上大部分的教程都是说的使用Jekyll，我本来也想用Jekyll做的，但是得知Jekyll是ruby写的之后我犹豫了，因为我更偏向于python。在网上搜索一翻后，很快我发现了Hyde。Hyde完全是Jekyll的python版的孪生兄弟。&amp;nbsp;我自己并没有用过Jekyll，网上有一些针对它们的比较，下面是不由两篇我觉得比较有用的：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.distractable.net/tech/static-site-generators-jekyll-vs-hyde&#34;&gt;Jekyll-vs-hyde-1&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://philipm.at/2011/0507/&#34;&gt;jekyll-vs-hyde-2&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;总结一下，&amp;nbsp;Jekyll的优点：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;容易上手，有很多现成的模板&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;github&amp;nbsp;page后台支持&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有octopress等基于Jekyll的框架使用&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Hyde的优点：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;content，layout，deploy分离，站点结构更清晰&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;强大的django模板系统(jinja2等)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;hyde&#34;&gt;我的选择：Hyde&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在仔细的比较之后，我发现Jekyll和hyde在能力上是不相上下的，但hyde有更让我喜欢的理由：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;hyde是基于python的&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hyde更像Django&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我喜欢python和Django&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;选择了hyde就得了解和学习它，下面是Hyde相关的资料：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://ringce.com/blog/2009/introducing_hyde&#34;&gt;Hyde的诞生&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://ringce.com/hyde&#34;&gt;hyde&lt;/a&gt;：原始hyde主页&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/lakshmivyas/hyde&#34;&gt;lakshmivyas/hyde github&lt;/a&gt;：原始hyde，已停止开发&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/hyde/hyde&#34;&gt;new Hyde github&lt;/a&gt;：新版hyde，活跃状态&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/hyde/hyde/wiki/Hyde-Powered&#34;&gt;Hyde Powered的站点&lt;/a&gt;：全是基于hyde的网站&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://hyde.github.com/&#34;&gt;Hyde文档&lt;/a&gt;：正在建设中&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;_1&#34;&gt;开始设计站点&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;基本的域名，github配置，Jekyll生成站点等请参考BeiYuu的博文&lt;a href=&#34;http://beiyuu.com/github-pages/&#34;&gt;使用Github Pages建独立博客&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hyde_1&#34;&gt;Hyde安装，基本使用&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;参考下面：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/hyde/hyde&#34;&gt;hyde github&amp;nbsp;&lt;span class=&#34;caps&#34;&gt;README&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://hyde.github.com/&#34;&gt;hyde&amp;nbsp;overview&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;按照这个过程走下来，会得到一个简易的，但真的设计比较全面的站点。
结构如下：
&lt;div class=&#34;codebox&#34;&gt;&lt;figure class=&#34;code&#34;&gt;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre&gt;- content&lt;br /&gt;    - media&lt;br /&gt;        - css&lt;br /&gt;        - js&lt;br /&gt;        - images&lt;br /&gt;    about.html&lt;br /&gt;    index.html&lt;br /&gt;    - blog&lt;br /&gt;    - projects&lt;br /&gt;    - portfolio&lt;br /&gt;- layout&lt;br /&gt;    base.j2&lt;br /&gt;    macros.j2&lt;br /&gt;site.yaml&lt;br /&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;figcaption&gt;Bash&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;_2&#34;&gt;文件说明&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;site.yaml：整个站点的配置文件&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;layout/:&amp;nbsp;站点布局文件夹，里面基本是一些模板文件&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;content/:&amp;nbsp;站点内容放在这，包括post，media/(css,js,images)等&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过修改配置和布局就可以设计成自己想要的样子了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于站点是全部静态的，所以基本的东西设计好之后，必须利用外部js来实现动态的内容。其实这也是我很喜欢的一种方式：网站利用api或某种方式提供服务，其它用户利用脚本把需要的功能集成起来实现自己的需求。比如：disqus提供评论，gist提供代码显示，dropbox来放图片等&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;_3&#34;&gt;评论&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;参见&lt;a href=&#34;http://docs.disqus.com/developers/universal/&#34;&gt;disqus帮助&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;_4&#34;&gt;代码高亮&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我想到的基本有三种方式：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;截图，利用图片显示代码&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pygments&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://gist.github.com/&#34;&gt;github:gist&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;第一种方式，因为不能复制这个缺点，应该很少用到，呵呵。下面说说后两种方式：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;pygments&lt;/strong&gt;：&lt;br /&gt;
首先要安装pygments，这个在安装hyde的时候应该已经装上了。&lt;br /&gt;&amp;nbsp;然后得生成需要的css文件，使用像下面这样的命令：&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;codebox&#34;&gt;&lt;figure class=&#34;code&#34;&gt;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre&gt;pygmentize -f html -S native -a .highlight &amp;gt; syntax.css&lt;br /&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;figcaption&gt;Bash&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;具体的命令可以pygmentize -h查看。或者查看&lt;a href=&#34;https://github.com/lakshmivyas/hyde&#34;&gt;Hyde &lt;span class=&#34;caps&#34;&gt;README&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;页面和&lt;a href=&#34;http://pygments.org/docs/&#34;&gt;pygments文档&lt;/a&gt;的介绍。&lt;br /&gt;&amp;nbsp;pygments要配合hyde的syntext插件使用，syntext插件提供一个syntax标签，在文档中我们像下面这样使用：&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;codebox&#34;&gt;&lt;figure class=&#34;code&#34;&gt;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&#34;cp&#34;&gt;{%&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;syntax&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;bash&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;cp&#34;&gt;%}&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;x&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span class=&#34;x&#34;&gt;pygmentize -f html -S native -a .highlight &amp;gt; syntax.css&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span class=&#34;cp&#34;&gt;{%&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;endsyntax&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;cp&#34;&gt;%}&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;x&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;figcaption&gt;Django/Jinja&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;syntax标签可以格式化它之间的代码，配合自定义css和生成的syntax.css，就实现语法高亮了。&lt;br /&gt;&amp;nbsp;具体的完全可以参考hyde最开始生成的那个站点的site.yaml设置和css文件设置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gist&lt;/strong&gt;:&lt;br /&gt;&amp;nbsp;pygments我觉得主要用在一些临时性的代码片断上，如果是一些有一定意义，需要演示的代码，最好还是嵌入gist来显示，这也体现了功能分离的原则，因为毕竟文档不是放代码最好的地方。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;feed&#34;&gt;feed&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这个是可以通过模板自动生成的。hyde自动生成的站点中atom.js/atom.xml是很好的例子。&lt;br /&gt;
然后利用&lt;a href=&#34;http://www.feedsky.com/&#34;&gt;feedsky&lt;/a&gt;等站点绑定你的atom.xml来提供feed即可。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;_5&#34;&gt;其它&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;archive，tag，分页等，hyde都提供了很好的支持。由于hyde的文档比较少，所以瑞在最好的学习方式就是参考其它人的网站源代码&lt;a href=&#34;https://github.com/hyde/hyde/wiki/Hyde-Powered&#34;&gt;hyde powered&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;_6&#34;&gt;总结&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;折腾了几天，终于成形了，很开心。不过真心不喜欢折腾的感觉啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于对网站布局，css等实在不是很懂，很多都是参考其它网站的，这里要特别感谢:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://beiyuu.com/&#34;&gt;BeiYuu.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://stevelosh.com&#34;&gt;stevelosh.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://jseabold.net&#34;&gt;jsebold.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;本站点（&lt;a href=&#34;https://github.com/webee/webee.github.com&#34;&gt;github&lt;/a&gt;）是参考它们+自己折腾的结果。&lt;/p&gt;                        </content>
        </entry>
            <entry>
            <title type="html">第一篇</title>
            <author><name>webee.yw</name></author>
            <link href="http://babyishan.com/blog/2012/05/blog_init"/>
            <updated>2012-05-17T18:22:00Z</updated>
            <published>2012-05-17T18:22:00Z</published>
            <id>/blog/2012/05/blog_init</id>
                        <category   scheme="/blog/tags"
                        term="blog"
                        label="Blog" />
                        <category   scheme="/blog/tags"
                        term="hyde"
                        label="Hyde" />
                        <category   scheme="/blog/tags"
                        term="github"
                        label="Github" />
            
            <content type="html">
                                            &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;历时两天，终于折腾出来了一个看起来可以用的博客了。还有很多需要改进的地方，慢慢来吧。&lt;/p&gt;                        </content>
        </entry>
    </feed>